\begin{figure}[!ht]
\begin{adjustbox}{max totalsize={1\textwidth}{1\textheight},center}
\begin{tikzpicture}

%% Doc 1
\node[bag, rectangle,draw] (origin) 
at (0,-10) {\textsc{Document TEI lemmatisé A} \\Information textuelle du témoin \\+ \\info. structurelle du témoin \\ + \\info. non textuelle du témoin};
\node[bag, below = 2cm of origin, rectangle,draw, scale=.8] (info_textuelle) {Information textuelle};
\node[bag, below = 2cm of info_textuelle, rectangle,draw, scale=.8] (info_textuelle_comparee) {Information textuelle comparée};
\node[bag, below = 2cm of info_textuelle_comparee, rectangle,draw] (info_textuelle_reinjectee) {\textsc{Document TEI final A} \\  Information textuelle du corpus \\+ \\info. structurelle du témoin \\ + \\info. non textuelle du corpus};
%% Doc 1


% Lignes doc 1
\draw[->] (origin) edge[shorten >=5pt, shorten <=5pt] node[midway,sloped, above=.1cm] {\tiny \textsc{extraction}} (info_textuelle);
% Lignes doc 1



%% Doc 2
\node[bag, right = 6cm of origin, rectangle,draw] (origin_B) 
at (0,-10) {\textsc{Document TEI lemmatisé B} \\Information textuelle du témoin \\+ \\info. structurelle du témoin \\ + \\info. non textuelle du témoin};
\node[bag, below = 2cm of origin_B, rectangle,draw, scale=.8] (info_textuelle_B) {Information textuelle};
\node[bag, below = 2cm of info_textuelle_B, rectangle,draw, scale=.8] (info_textuelle_comparee_B) {Information textuelle comparée};
\node[bag, below = 2cm of info_textuelle_comparee_B, rectangle,draw] (info_textuelle_reinjectee_B) {\textsc{Document TEI final B} \\ Information textuelle du corpus \\+ \\info. structurelle du témoin \\ + \\info. non textuelle du corpus};
%% Doc 2


% Lignes doc 2
\draw[->] (origin_B) edge[shorten >=5pt, shorten <=5pt] node[midway,sloped, above=.1cm] {\tiny \textsc{extraction}} (info_textuelle_B);
% Lignes doc 2

% Lignes croisées
\path[->] (info_textuelle.east) edge[shorten >=6pt, shorten <=6pt, name path=path1]  (info_textuelle_comparee_B.west) ;
\path[->] (info_textuelle_B.west) edge[shorten >=6pt, shorten <=6pt, name path=path2] (info_textuelle_comparee.east) ;
\path [name intersections={of=path1 and path2,by=inters_1}];
\node[opacity=1, fill=white] at (inters_1) {\tiny \textsc{collation}};



%https://tex.stackexchange.com/a/653005
\path[->, blue] ($(origin_B.south west) + (1,0)$) edge[bend right=-30, name path=path3] (info_textuelle_reinjectee) ;
\path[->, blue] ($(origin.south east) - (1,0)$) edge[bend right=30, name path=path4]  (info_textuelle_reinjectee_B) ;
\path [name intersections={of=path3 and path4,by=inters_2}];
\node[opacity=1, blue, yshift=-1.5cm] at (inters_2) {\tiny \textsc{Transfert d'information}};
% Lignes croisées



% Réinjection gauche
\node[left=1cm of info_textuelle_comparee, opacity=0] (intermed_left_A) {}; 
\node[below left = 1.7cm and -.0cm of intermed_left_A, rotate=-90, red] {\tiny \textsc{réinjection}};
\draw[red, >->, anchor=base] (origin) -| (intermed_left_A.center) |- (info_textuelle_reinjectee);
\draw[red, >-] (info_textuelle_comparee) -- (intermed_left_A.center);

%{\tiny \textsc{réinjection}}
% Réinjection gauche


% Réinjection droite
\node[right=1cm of info_textuelle_comparee_B, opacity=0] (intermed_right_B) {}; 
\node[below right = .1cm and .5cm of intermed_right_B, rotate=-90, red] {\tiny \textsc{réinjection}};
\draw[red, >->, anchor=base] (origin_B) -| (intermed_right_B.center)  |- (info_textuelle_reinjectee_B);
\draw[red, >-] (info_textuelle_comparee_B) -- (intermed_right_B.center);

%{\tiny \textsc{réinjection}}
% Réinjection droite


\end{tikzpicture}
\end{adjustbox}
\caption[L'algorithme de collation complet en termes d'information]{L'algorithme de collation complet en termes d'information, 
à partir des transcriptions tokénisées et lemmatisées, 
modélisé avec deux témoins A et B}
\label{information_transfer_figure}
\end{figure}
